## Der Haftbefehl
<div class="_202z">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Im Klassenzimmer von Marlenes alter Klasse</span>, zwei Jahre nach ihrer Flucht.

Anni lief mit rotem Gesicht und ihrem Smartphone in der Hand hinter die letzte Tischreihe im Klassenzimmer.
Sophie folgte ihr, legte ihr eine Hand auf die Schulter.
Anni machte sich los.

Anni: „So ein FICKER!!“
Sie stampfte mit dem Fuß auf den Boden.
„Ich glaub es einfach nicht!
Er hat es wieder gemacht!
Ich dachte, das wäre endgültig vorbei.
Ich dachte, sie hätten die Löcher jetzt gestopft.
Ich habe die neueste iOS-Version.“
Sie streckte Sophie ihr Smartphone entgegen.

Sophie nahm es und schaute auf das Display: „Scheiße!
So eine Scheiße!
Er postet wieder über dein Facebook-Konto.
Shit.
An alle deine Freunde.
Und so einen Schwachsinn!
Der hat so viel Scheiße im Hirn.
Du hättest dich wirklich niemals mit ihm einlassen sollen.
Er war ja vorher schon ein Arschloch.
Immerhin sind es diesmal keine Fotos ... Oh shit ...
Nee.“

Anni: „Was??“ 

Sophie: „Ein Foto.
Gerade jetzt.“

Anni: „Gib mir!!“

Sophie hielt das Smartphone weg: 
„Nee.
Besser du schaust dir das nicht an.“

Anni: „Aber nicht wieder nackt?“
Sie riss Sophie das Smartphone aus der Hand, schaute es an und lehnte sich gegen die Wand.
Dann ließ sie sich langsam heruntergleiten: „Oh, nein …
Nein …
Nein.“
Sie schrie das Smartphone an: „Du Ficker, Arsch, Spatzenhirn.“ 

Sie legte den Kopf in ihre Hände und heulte.
Sophie legte vorsichtig die Hand auf ihren Rücken: „Komm, jetzt machen wir es wirklich.
Wir zeigen ihn an!
So richtig mit Polizei und so.
Jeder weiß, dass er das war.
Er hat es schon einmal getan und damit geprahlt.
Wir kriegen ihn dran.“ 

Anni schluchzte: „Das kann jeder gewesen sein.
Das ist wieder irgend so eine Scheiß-Schwachstelle aus irgendeiner Scheiß-Anleitung in YouTube.
Und selbst wenn wir ihn drankriegen würden, die Fotos sind draußen.
Die holt mir keiner mehr zurück.“
Sophie streichelte ihren Rücken.

Anni schluchzte: „Warum?
Warum wieder ich?
Warum immer noch?
Ich dachte, es wäre vorbei.
Ich habe mein Smartphone letztes Jahr drei Monate nicht in die Hand genommen.
Bis alle gesagt haben, dass jetzt keine Hintertüren mehr drin sind.“

Kevin trat von hinten zu den beiden hinzu: „Ja, ja, das haben sie gesagt:
Das privateste und sicherste iPhone aller Zeiten ... super transparente und sichere Android Phones, wie noch nie vorher.
Zum ersten Mal keine Hintertüren mehr.
Überhaupt keine ...
Nie mehr ...
Apple und Google feiern ihre Befreiung von den Geheimdiensten.
Große Show.
Alle Daumen hoch.
Aber dann haben sie doch wieder neue Hintertüren eingebaut.
Sie können es nicht lassen.
Vielleicht werden sie auch gezwungen.
Schmeiß' dein iPhone weg!
Solange das nicht Open-Source ist, kannst du das vergessen.“

Sophie stieß ihn mit dem Ellbogen: „Hey, du Depp, siehst du nicht: Ihr geht’s schlecht.
Sie braucht jetzt keinen Vortrag.“

Anni wischte sich die Tränen aus den Augen: „Lass ihn.
Er hat Recht.
Das mache ich jetzt auch.
Weg damit.
Marlene hat das schon vor ein paar Jahren gesagt.
Sie hat immer gesagt, dass da Hintertüren und alles Mögliche drin sind und dass sie uns damit überwachen.
Oh, wir könnten sie jetzt so gut gebrauchen.
Sie wüsste, was wir jetzt machen können.“

Kevin: „Ja.
Sie würde den Stinker hacken.
Der würde sein Bild ständig auf jedem Bildschirm in der Schule sehen, über Wochen, und nirgends in sein eigenes Facebook-Konto hineinkommen.
Der hätte kein schönes Leben mehr.“

Sophie lachte: „Ja!
Marlene.
Das wäre jetzt cool!
...
Echt komisch.
Sie hat sich nie mehr gemeldet.
Wir waren doch eigentlich gut mit ihr, oder?
Ist sie immer noch auf Weltreise mit ihrem Bruder?“

Kevin: „Keine Ahnung.
Die letzten Twitter-Meldungen sind mehr als ein Jahr alt.
Und die waren ziemlich komisch.
Nur noch Strand und Sonne, keine Laptops ...
Ob sie da mit ihrem Bruder war, weiß ich nicht.“

Sophie: „Die Eltern haben gesagt, dass sie Probleme mit Geheimdiensten bekommen haben und sich daraufhin das Hacken abgewöhnen wollten.“

Kevin: „Glaubst du das?
Marlene?
Hacken abgewöhnen?
Eine Katze wird vegan?
Marlene sieht reuig ein, dass Hacken nicht gut ist, dass man das in unserer Welt nicht macht und wird "vernünftig".
Da müssten sie sie erst foltern oder so was, Gehirnwäsche ...“

Sophie: „Mh mh.
Du hast Recht.
Aber was macht sie dann?
Wo ist dann?
Was ist mit ihr?
Wir bräuchten sie wirklich.“

Kevin zuckte mit den Schultern: „Keine Ahnung ... Moment.“
Er drehte sich zu einem Jungen in der zweiten Reihe: „Tobias!“

Tobias: „Japp!“

Kevin: „Du warst doch vor ein paar Monaten auf so einem Junghackertag beim CCC, oder so?“

Tobias: „Japp!“

Kevin: „Haben sie da was über Marlene erzählt?“

Tobias: „Nee, nichts Neues.“

Kevin: „Gar nichts?“

Tobias druckste ein wenig: „Einer vom CCC hat sie erwähnt.
Aber nichts besonderes.“

Kevin: „Tobias! Was? Informationen ...“

Tobias zögerlich: „Es gab um irgendetwas Streit.
Jemand hat gesagt, dass sie nicht mehr richtig tickt.
Ich habe danach jemanden gefragt, der sie verteidigt hatte, was das war, und er meinte, Marlene würde immer noch ihren Bruder suchen.
Aber sie hätte nicht nur Freunde unter den Hackern.“

Kevin: „Sie ist da also noch aktiv!
Fuck!
Warum hast du nichts erzählt?
Hier in der Klasse, und so.
Wo ist sie jetzt?“

Tobias: „Der Hacker hat mir gesagt, dass ich das für mich behalten soll.
Sie wäre gerade nicht in der Öffentlichkeit.“

Kevin: „Wo ist sie?“

Tobias murrte.

Kevin ging zu ihm vor in die zweite Reihe: „WO ist sie?“
Sophie folgte ihm.

Tobias: „Ich weiß es nicht.
Ich habe auch gefragt, aber er hat mir nichts gesagt.
Aber ich hatte das Gefühl, dass er das weiß.
Ich soll nicht darüber reden!“

Sophie: „Und warum redest du dann drüber?“

Die Tür flog auf.
Lukas stürmte ins Klassenzimmer und stellte sich in der Mitte auf: „HEY!!
HAMMER!
HAMMER!
Habt ihr schon gehört?
Marlene wird international gesucht, mit Haftbefehl.
Sie soll das gewesen sein, sie soll die Schwachstellen-Datenbank gehackt haben!!
Sie war das!!!“
Er winkte mit seinem Tablet.

Die drei stürmten auf Lukas zu: „Zeig!
Zeig!“ Sie beugten sich über das Tablet und lasen:


<div class="newspaper">
____
*Deutsche Hackerin im NSA-Spionage-Skandal enttarnt*
<br /><br />
Hinter den folgenschweren Enthüllungen über Schwachstellen in Computersystemen aus dem letzten Jahr soll maßgeblich die Berliner Hackerin Marlene Farras (18) stehen.
Sie ist bereits wegen anderer Vergehen seit über zwei Jahren auf der Flucht.
Gestern Abend wurde von der Regierung der Vereinigten Staaten ein internationaler Haftbefehl gegen sie erlassen.
Die USA werfen ihr vor, militärische Geheimnisse verraten zu haben, die zu millionenfachem Diebstahl, Betrug, Verletzung von Urheberrechts- und Persönlichkeitsrechten und in drei nachgewiesenen Fällen zu Mord geführt haben.
Sie soll nach dem Spionage-Gesetz von 1917 angeklagt werden.
Sollte sie verurteilt werden, erwartet sie in den USA eine lebenslange Haftstrafe oder die Todesstrafe.
<br /><br />
Dazu der Bundesjustizminister Lamprecht: „Wir lehnen die Todesstrafe ab, und werden sie nur ausliefern, wenn wir eine Garantie der USA bekommen.
Aber leider ist ansonsten in diesem Fall die Rechtslage eindeutig.
Sie hat nicht bei der NSA gearbeitet, sie ist also keine Whistleblowerin.
Sie hat sich offenbar, unterstützt von einer größeren Gruppe von Hackern, von außen in die NSA hineingehackt und die Schwachstellen-Datenbank entwendet.
Das ist Computergewalt, ein eindeutiger Fall von Spionage.
Soweit wir wissen, wollte sie damit zunächst Geld erpressen.
Als dies nicht zum Erfolg führte, veröffentlichte sie die Datenbank auf eine völlig unverantwortliche Art und Weise.
Die Folgen kennen wir alle.
Unendlich viele Verstöße gegen Persönlichkeitsrecht, Eigentumsrecht, Wirtschaftsspionage, einige Firmen mussten Konkurs anmelden. Es gab nachweislich drei Tote.“
____
</div>

Anni: „Woah!
Woah!
Woahwoahwoah!
Was sind das für Deppen?“

Sophie: „Sie wollen Marlene Morde in die Schuhe schieben.
Spionage?
Sind die völlig durchgedreht?
Was ist das?“

Anni: „Klar, ich habe auch daran gedacht, das Arschloch umzubringen, das meine Bilder gepostet hat.
Aber da wäre doch nicht Marlene Schuld daran ...
Haben sie die noch alle?
Ich fasse es nicht.
Was ist das für ein Scheiß?“

Kevin: „Voll ins Hirn geschissen.
Marlene? Geld erpressen?
Völlig daneben.
Die schreiben das einfach so, die wissen nichts von ihr.
Die sind so blöd ... Marlene bringt sich doch nicht für Geld in Gefahr?
Marlene, für Geld?
Die sind so blind.“

Sophie: „Das ist Propaganda.
Da steckt irgendetwas Größeres dahinter.
Die schießen sich auf sie ein.
Ich kann mir gut vorstellen, dass sie die Datenbank gehackt hat.
Auch, dass sie sie veröffentlicht hat.
Ist ja nur gut, dass wir das wissen.
Sie hat es wahrscheinlich gemacht, um denen mal richtig eine reinzudrücken.
Denen, die die ganzen Schwachstellen da erst hineingebaut haben: Geheimdienste, Firmen.
Und die Botschaft ist anscheinend angekommen.
Sie hat sie scheint's voll erwischt.
Und dafür soll sie jetzt ins Gefängnis?
Oder schlimmer.
Die Geheimdienstchefs, die Unternehmensbosse, die amerikanische Präsidentin im Gefängnis, ja, das wäre gerecht.
Aber Marlene?“

Kevin: „Kill the Messenger!“

Anni ballte eine Faust: „Hej, Leute!
Wir müssen da etwas tun!
Wir können das nicht einfach hinnehmen.
Das braucht eine Antwort.
Und zwar eine laute.
Das darf so nicht stehen bleiben!
Marlene ist aus unserer Klasse.
Ich kenne eine YouTube-Bloggerin ...
Die bloggt aus der Wohnung neben mir.“

Kevin entschlossen: „Ja!
Die dürfen damit nicht durchkommen.
Auf keinen Fall.“

Sophie: „Wir müssen den Wichsern jetzt mal richtig ans Bein pissen!“

Anni und Kevin schauten Sophie ein wenig überrascht an und nickten dann.
